Nun ist man in vielen Fällen aber nicht an der \textit{durchschnittlichen}
Änderung resp. Steigung in einem gewissen Intervall interessiert, 
sondern an der Änderung an einem einzigen Punkt, wie z.B. an der 
Momentangeschwindigkeit. Das klingt zunächst paradox, 
weil es nicht möglich zu sein scheint, eine 
Änderung des Y-Wertes zu beschreiben, wenn keine Änderung des X-Werts 
stattfindet. Bezogen auf obiges Beispiel würde die Änderung an einem 
Punkt der zurückgelegten Wegänderung in null Zeit entsprechen.\\

Betrachtet man aber den Differenzenquotienten (\ref{eq:diffq}) mit einem 
beliebig kleinen $\Delta x$, lässt sich das scheinbare Paradox auflösen.
Dieser neue Quotient wird im Allgemeinen als \textit{Differentialquotient} 
bezeichnet.
\begin{equation}\label{eq:diffq}
    \lim\limits_{h \rightarrow 0}\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h}
\end{equation}

Grafisch lässt sich das sehr gut veranschaulichen, in dem man sich vorstellt, 
dass der zweite Punkt immer näher an den ersten \glqq rutscht\grqq{}. 
Die Sekante wird so immer ähnlicher zur Tangente. Ist nämlich die 
horizontale Distanz der beiden Punkte ($h$) unendlich klein, so besitzt
die vorherige Sekante nur noch einen Berührungspunkt, was sie zur Tangete macht.\\

Die Steigung dieser Tangete entspricht jetzt der \textit{momentanen Veränderung}
des Y-Wertes an diesem Punkt $x_0$.

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        ymax=1.4,
                        ymin=0,
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        ]

        \addplot[domain=0:1.1,black, thick] {x^4+0.3};
        \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue!20] {x};
        \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue!30] {0.8*x+0.06182};
        \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue!40] {0.6*x+0.12364};
        \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue!60] {0.4*x+0.185};
        \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue!80] {0.2*x+0.2473};
        \addplot[domain=0.05:1,blue,thick] {0.1*x+0.2781};
        \addplot[soldot]coordinates{(0.3091,0.3091)};

        \addplot[smldot]coordinates{(0.8682,0.8682)};
        \addplot[smldot]coordinates{(0.7936,0.6967)};
        \addplot[smldot]coordinates{(0.7045,0.5463)};
        \addplot[smldot]coordinates{(0.5896,0.4208)};
        \addplot[smldot]coordinates{(0.4217,0.3316)};

        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.3091,0)(0.3091,0.3091)};

        \node at (axis cs:0.3091, 0.4){$x_0$};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

